---
sidebar_position: 4
---

# Добавляем слайдер

Слайдер, в отличии от дуги, является виджетом управления, и служит для отображения текущего значения какого-либо параметра.

На панели **Screens** выберем второй экран (home1).

В нашем примере установим слайдер по макету: X: 110, Y: 260, ширина 260 пикселей и высота 20 пикселей.

Задний фон слайдера имеет черный цвет, управляющий элемент невидимый, индикатор имеет собственный стиль.

Установим данный виджет, название можем не менять. Далее:

- во вкладке **_Slider_** -> **_value_** установим какое нибудь значение, чтобы видеть наш указатель (например, 10)

- во вкладке **_Style Settings_** -> **_Style Main_** -> **_Background_** -> **_Bg Radius_** установим 20 (для соответствия макету и скруглению углов)
- **_Bg Color_** установим `000000`
- таким же способом стилизовать индикатор (скруглить углы и задать цвет индикатору `FF1744`)
- по аналогии с дугой убрать управляющую ручку индикатора, задав ей нулевую непрозрачность

Запустим интерактивный режим, и проверим что все работает как надо.

## Оживляем текстовое значение

По аналогии с дугой, сделаем тоже и сослайдером.

Выделим наше текстовое поле **lblSld1** и заменим его на `10 %`.

Далее вернемся к слайдеру, выдялем его, панель **Inspector** листаем до самого низа и нажимаем кнопку **ADD EVENT**.

- можем задать имя
- **_Trigger_** выбираем **VALUE CHANGED**
- **_Action_** выбираем **SET TEXT VALUE FROM SLIDER**
- нажимаем кнопку **ADD**
- **_Target_** выбираем **lblSld1**
- поле **_Postfix_** напишем ` %`

Проверяем, что все сделано верно и текстовое поле изменяется при изменении занчения индикатора дуги.

---

На текущий момент рабочая область выглядит так:

![step_03](/img/0004.jpg)

---
